「裝備撚」 係時候討論下防割裝備

P 牌仔第一次出 post, 如有唔識規距請溫柔地屌

有見對家除左棍之外， 仲出埋槌仔同刀， 而且會突然出手， 防不勝防， 於是在下就上網睇下有咩防具可以日常帶定出街又能夠提升防禦力

1）足球護脛

好處： 價錢平， 易買到， 前臂同小腿兼用， 體積重量容易塞入袋， 被狗逗時易解釋
缺點： 要諗方法（例如長襪， 護膝）固定， 防力有限 （在下用自己立棍打自己既方式實測，要兩層才無咁痛， 刀未試）， 因長度關係只提供提供有限範圍既保護

2） 防割手袖 / 護臂

例如呢種 ：

好處： 較護脛容易融入日常衣著，無固定形狀所以容易塞入袋， 重量輕， 普遍較護脛長所以可以 cover 較長範圍包埋手踭， 無需額外固定

缺點： 香港唔知有無得賣， 可能要需時去外國訂， 只防刀， 對棍零防

3） 防割頸套

例如呢種 ：

好處： 冬天時容易融入日常衣著，無固定形狀所以容易塞入袋， 重量輕， 無需額外固定

缺點： 夏天會熱， 會被眼望望， 香港唔知有無得賣， 可能要需時去外國訂， 只防刀， 對棍零防， 價錢就見仁見智啦

4） 扮 cap 帽的安全帽

例如呢種：

或者呢種 ：

好處： 較黃色安全帽容易融入日常衣著， 香港都有得訂

缺點： 防力有限， 通常無帽帶無得綁實個頭（驚易甩）， 價錢自己諗

5） 其他

5.1） 有墊背心， 例如 ：

5.2） 電單車防具， 例如：

5.3） 單車防具， 例如：

以上三樣， 我諗日常好難帶定出街

因對家隨時發癲， 小弟以上純粹拋豬腩肉， 各位手足有咩諗法希望可以一齊討論下

可以參考下， 關於唔同物料特性既介紹

有用要推

推

隻帽好似幾好 研究下先

邪惡文宣! 利用大家拍拖最驚嘅。。。

lm

關於 bump cap 點解只係低防， 係因為佢同真·地盤安全帽嘅測試不同， 以下係部分我睇過嘅資料

正

推
如果可以係香港有得現成買就好